{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029362",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "주역전의대전"
    },
    "text": "主役戦の大戦\\n\nソウル特別市西大門区\\n\n明の永楽帝によって1415年に胡広などが編纂された五経大全の一つである。 五経大典は古代中国の儒教経典であり、《詩経》、《書経》、《周易》、《礼記》、《春秋》の5つを組み合わせたものである。 『周易伝義大全』は、「周易」に対する様々な注釈を集めた本であり、計24冊からなる。 本文化財は『周易伝義大典』の全24巻のうち、最後の巻である巻23～24に当たる1冊であり、1419年に明から伝来した中国本を底本として翻刻したものである。 この本は世宗が永楽帝から寄贈を受けたものであり、国内に広く流通させるため、慶尚監事のチェ・ブ、全羅監事の沈道源、江原監事のチョ・ジョンセンによって板刻され、製作された活字を朱子所に上げさせて引き出された。 本の大きさは縦31.5cm、横20.5cmであり、半箱の大きさは縦24.4cm、横16.6cmである。 版式の辺欄は四周双辺で、界線があり、本文は10行22字で配置されている。 本の表紙は後世に開場されたものと考えられ、巻末には辺季良が書いた跋文が収録されている。 本文化財には一部が毀損し、欠落した部分もあるが、全体の保存状態は良好である。 また、巻末にピョン・ゲリャンが書いた跋文があり、これを通じて朝鮮初期の印刷文化を知ることができ、版本史的に重要な価値を持っている。 このため、2019年12月5日にソウル特別市有形文化財に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本は何時期に編纂されましたか？",
            "answer": "この本は1415年に胡広などによって編纂されました。"
        },
        {
            "question": "五経大典は何で構成されていますか？",
            "answer": "五経大典は《詩経》、《書経》、《周易》、《礼記》、《春秋》の5つで構成されています。"
        },
        {
            "question": "この本は何巻から何巻までの内容を収録していますか？",
            "answer": "この本は『周易伝義大典』の最後の巻である巻23～24に当たる1冊の内容を収録しています。"
        },
        {
            "question": "この本の大きさは何ですか？",
            "answer": "この本の大きさは縦31.5cm、横20.5cmです。"
        },
        {
            "question": "この本の保存状態はどうですか？",
            "answer": "この本の保存状態は全体的には良好ですが、一部が毀損し、欠落した部分もあります。"
        },
        {
            "question": "この本の製作には誰が関わりましたか？",
            "answer": "この本の製作には慶尚監事のチェ・ブ、全羅監事の沈道源、江原監事のチョ・ジョンセンが関わりました。"
        },
        {
            "question": "この本の表紙はいつ作成されましたか？",
            "answer": "この本の表紙は後世に作成されたものだと考えられます。"
        },
        {
            "question": "この本にはどのような跋文が収録されていますか？",
            "answer": "この本には辺季良とピョン・ゲリャンが書いた跋文が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この本の指定日はいつですか？",
            "answer": "この本は2019年12月5日にソウル特別市有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような版刻形式ですか？",
            "answer": "この本の版刻形式は四周双辺の辺欄があり、本文は10行22字で配置されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 449,
        "QA": 392
    }
}